<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xlmns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title type="text">Судебные дела</title><id>https://sudebnie-dela.ru/</id><updated>2024-07-29T10:17:25.877958Z</updated><link>https://sudebnie-dela.ru/</link><subtitle type="text">Если кто-то подал на вас в суд, то здесь вы можете быстро найти номер дела и подать возражение на судебное решение.</subtitle><entry><title type="text">Как отслеживание новых дел в мировом суде может защитить ваши права?</title><id>https://sudebnie-dela.ru/blog/kak-otsledit-dela-v-sude/</id><updated>2024-07-29T10:17:25.874902Z</updated><link>https://sudebnie-dela.ru/blog/kak-otsledit-dela-v-sude/</link><summary type="text">&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;w-full h-[300px] object-cover&quot; itemprop=&quot;image&quot; src=&quot;/images/posts/kak-otsledit-dela-v-sude.webp&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вы когда-нибудь задумывались о том, насколько внезапно могут появиться проблемы, когда вас вовлекают в судебный процесс? А что если я скажу, что однажды утром вы можете проснуться и обнаружить, что против вас возбуждено дело? Именно поэтому отслеживание новых дел в мировом суде не просто важно, но и может оказаться решающим для защиты ваших интересов.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Какие ситуации могут привести к судебному иску&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Судебные иски могут возникнуть из различных обстоятельств: от невыплаты долга до нарушения правил дорожного движения. Но как понять, что именно может стать причиной для обращения в суд? Давайте рассмотрим несколько примеров: вы могли случайно пропустить срок оплаты по кредиту или вовсе забыть о необходимости вернуть деньги другу. Или представьте, что ваш бывший партнер по бизнесу решил предъявить претензии к вашей доле в совместном предприятии. В любом из этих случаев важно быть в курсе событий.&lt;/p&gt;
</summary><content type="text">&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;w-full h-[300px] object-cover&quot; itemprop=&quot;image&quot; src=&quot;/images/posts/kak-otsledit-dela-v-sude.webp&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вы когда-нибудь задумывались о том, насколько внезапно могут появиться проблемы, когда вас вовлекают в судебный процесс? А что если я скажу, что однажды утром вы можете проснуться и обнаружить, что против вас возбуждено дело? Именно поэтому отслеживание новых дел в мировом суде не просто важно, но и может оказаться решающим для защиты ваших интересов.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Какие ситуации могут привести к судебному иску&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Судебные иски могут возникнуть из различных обстоятельств: от невыплаты долга до нарушения правил дорожного движения. Но как понять, что именно может стать причиной для обращения в суд? Давайте рассмотрим несколько примеров: вы могли случайно пропустить срок оплаты по кредиту или вовсе забыть о необходимости вернуть деньги другу. Или представьте, что ваш бывший партнер по бизнесу решил предъявить претензии к вашей доле в совместном предприятии. В любом из этих случаев важно быть в курсе событий.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h2&gt;Зачем нужно знать о судебных исках заранее&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Представьте себе ситуацию: вы не знаете о судебном разбирательстве, и в результате пропускаете важные сроки. Каковы последствия?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Несколько лет назад из-за ошибки в налоговой возникла ситуация, в которой мне было начислено почти полмиллиона рублей. Я обращался в разные отделы, но мне отказывали в признании ошибки и продолжали начислять пени на всю сумму &amp;quot;долга&amp;quot;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В начале отдел урегулирования задолженностей обещал, что постарается избежать судебного разбирательства до тех пор, пока не будет проведена проверка отделом камеральных проверок. Однако позже это обещание было забыто, и мне пришло &amp;quot;письмо счастья&amp;quot; от налоговой об уведомлении о вынесении судебного приказа. Я не знал, что делать, и обратился к юристу, специализирующемуся на налоговых делах.Юрист посоветовала отслеживать появление судебных исков в мой адрес, чтобы оперативно подать &amp;quot;возражение&amp;quot; и отменить дело. Ведь если этого не сделать в 20 дневный срок, то судебный приказ приведут в исполнение и судебные приставы могут списать деньги с ваших счетов!&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Способы отслеживания появления новых дел в мировом суде&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Я нашёл &lt;a href=&quot;https://mos-sud.ru/search&quot; &gt;сайт мировых судов Москвы&lt;/a&gt; и стал регулярно заходить туда. Вбивал свои ФИО в поиск и с замиранием сердца ждать результатов. Так продолжалось в течении нескольких месяцев – видимо налоговая служба не сразу посылает в суд запрос на вынесение судебного приказа.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В конце концов настал день, когда поиск по сайту выдал ответ, в котором был указан номер дела и в какой судебный участок оно попало. Не теряя времени, я заполнил шаблон &amp;quot;возражения&amp;quot; на судебный иск, подкрепил его документами, подтверждающими тот факт, что в налоговой произошла ошибка и долг не настоящий.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Представьте себе мою радость, когда через несколько дней состояние судебного дела на сайте мировых судей сменилось на &amp;quot;Отменено&amp;quot;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если вы думаете, что это конец истории, то нет, далеко не конец! Налоговая до сих пор не исправила ошибку, хотя у меня на руках есть уже решение вышестоящего налогового органа, официально признающее то, что долг начислен по ошибке.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так что я вынужден регулярно, раз в пару дней заходить в поиск по судебным делам и искать там новости про себя. Это неудобно – во-первых можно забыть это сделать, во вторых, сайт мировых судей тормозит и часто бывает недоступен.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чтобы решить эту проблему, я сделал сайт &lt;a href=&quot;https://sudebnie-dela.ru/&quot;&gt;https://sudebnie-dela.ru/&lt;/a&gt; и &lt;a href=&quot;https://t.me/sud_track_bot&quot; &gt;Telegram бота&lt;/a&gt;, который умеет быстро показывать все судебные дела по фамилии ответчика. Но идея проекта более масштабная – сделать процесс поиска автоматическим, когда вы один раз подписываетесь, а бот присылает вам уведомление как только на сайте мировых судей появится новое дело или изменится дело в котором вы фигурируете, как ответчик.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Как действовать, если вы узнали о судебном иске&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ещё раз, если вы узнали о том, что на вас завели судебный иск, то надо постараться как можно скорее собрать информацию о деталях дела.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В идеальном мире, детали суд должен прислать заказным письмом по почте. Но на практике может и не прислать. К примеру одно из последних дел которые были на меня заведены появилось на сайте мировых судей 30 апреля, а письма с деталями иска я до сих пор так и не получил, хотя уже прошёл почти месяц.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;За деталями иска можно обратиться в канцелярию лично или подать электронное заявление через личный кабинет на сайте &lt;a href=&quot;https://mos-sud.ru&quot; &gt;мировых судей Москвы&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Далее, необходимо подать возражение относительно судебного приказа и попросить его отменить на таких-то основаниях. У меня основанием служила переписка с УФНС и ИФНС из которых следовало что действия налоговой службы носят сомнительный характер.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Шаблон заявления для подачи возражения на судебный приказ можно &lt;a href=&quot;https://mos-sud.ru/templates&quot; &gt;скачать здесь&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Заключение&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Если вы подозреваете, что на вас может быть заведено административное дело, постарайтесь регулярно отслеживать дела на сайте мировых судей, либо через бота &lt;a href=&quot;https://t.me/sud_track_bot&quot; &gt;@sud_track_bot&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда обнаружилось новое дело – не медлите, подайте возражение или хотя бы свяжитесь с юристом, который поможет разобраться в проблеме и грамотно оформить запрос на отмену судебного решения.&lt;/p&gt;
</content></entry></feed>